減肥一問

是咁的，小弟由大約六月頭開始試減肥，依加都叫愎慢上左軌道，不過有好多問題想搞清楚

一開始我係淨係做重訓，零有氧，因為睇d片聽人講唔太洗做。 而且我又唔太鐘意做
我個情況係,本身最重果陣大約92kg,減左一兩個月好快落到去85kg,但卡係84~86呢個數好耐,成日都浮動(睇果日食左幾多、咩時間咁)

係大約兩三星期前，開始覺得停係85kg咁耐唔多掂，於是決定加入有氧。

不過我又驚傷膝，所以普遍都係係跑步機到set 斜度9.0,跑速 5.5 (10:54秒1km) 咁, 每次急步行3km. 部機顯示姑且叫消到300卡，亦都因為慣左所以依加加快到 10分鐘 1km既速度行9.0斜

所以體重開始慢慢下降，由85降到依加82

所以依加問題有幾個

究竟洗唔洗做帶氧? 要既做幾耐?

我見有d人係話完全唔洗/一星期做兩日就算，但我有d朋友話做完重訓再做30分鐘有氧會好d

我依加係

一至一個半鐘既重訓+30分鐘既有氧。

如果果日諗住係restday,就會40分鐘有氧

feel到d肌肉係實左，但感覺上好似無點多到力同大到，重量提升亦都唔明顯，但我已經每次都係做rm 8-12既重量,有d再重落去會走哂姿態

所以我應該係keep住依加呢個見效既pattern定係應該減少番有氧好d

同埋有冇地方有體脂磅提供用，始終覺得有得比我測自己既體脂肌肉比率唔洗估估下咁煩

戒糖同夜晚減一半飯包你瘦

ching本身有冇控制飲食？

有

依加係

早餐:

烚蕃薯x2+烚蛋x2+一杯奶 or
ok買既麥包+用2-3隻蛋整既 麥包蛋治+ 一杯奶

午餐:

大約200g 雞胸柳 + 150g 姑/半個椰菜 + 半粒米既白飯

晚餐:

跟屋企食,固定3/4碗飯+一碗湯,餸果邊都係盡量食多d菜同瘦肉,不過因為屋企人都係鳩落油所以都盡量食少

如果果日有重訓既,就會重訓後直接飲一spon 蛋白粉
或者果日覺得自己食唔夠蛋白質既,就算無重訓都會飲一次

蕃薯x2我會揀細條既,所以兩條加埋大約係一隻手掌咁大既份量

同埋午餐會睇心情轉換,有時會由烚變煎雞胸,或者會抄呢個整簡單親子丼

不過會落少d糖同汁,但會落兩隻蛋

你想唔帶氧就有幾清食幾清...除非你想肌同脂一起增
唔係既話正路負重完+20至30分鐘帶氧就修得再快d

我之前跟個PT做了3個月gym，每星期2日，重訓完都會慢跑40分鐘先走。另外，每星期都會額外有2-3日跑步40分鐘。

但體脂都係跌得好慢，咁耐都係跌咗2%左右。最近用體脂磅再度，輕了1公斤左右，但有1/3係肌肉。

同個PT傾過，佢話我可能食得唔夠，但我諗係咪跑得過多？

跟住改變咗飲食加上每星期做多1日重訓，做完運動就食返多點。因為冇自己煮，都係食茶記，主要食有牛或有雞嘅飯，飲品一直都係走甜。一個月後再度，體重冇變，但體脂升，肌肉跌。我都煩緊係咪跑得太多

高：1.81米
重：83kg

好奇想問比起以前
你宜家既飲食有咩分別？
單純走甜？
量呢？
有無食其他有營養既野？

若果朝早唔係做gym，我都冇食早餐。食飯都盡量少汁，但始終都係茶記多。自己諗返，蛋白質食得唔夠。

早餐 兩個匙羹muesli+奶
午餐 正常食 少鹽少油少糖
下午茶 一個生果
晚餐 菜+肉 唔食澱粉質
每日急步行大半個鐘+半個鐘HIIT
一個月輕左20膀

再加每日飲大量水

每日hiit? 真心頂得順?